寫在國安法前

美國係中短期上對港政策大體已出爐, 既係香港走波蘭華里沙團結工會路線 香港出現一個「大怪物」, 能夠整合勇武派泛民同黃商界 呢班人有話語權, 政府唔接觸呢班人就唔能夠施行政令 團結工會係美國 backup 下, 又提供到便利 就可以吸引經民聯等一部份人做動搖份子 倒向團結工會/黃色陣營概一邊

當然共產黨都不是省油的燈 佢唔會唔知美國想玩咩, 因為佢老豆都衰左係呢招手上 所以佢都做左D野去應對 未必預防到, 但最少拖延到時間
1. 選舉DQ, 區選訂定團結工會基礎, 而立會就係整合勢力概過程 然而只要共產黨係立法會做扭曲操作, 破壞到呢個整合平台 只要整合唔成功, 團結工會就唔會出到生/遲D出

2. 國安法 不能確定港共相關官員能忠心至至執行黨的指示 國安法 一係加強對香港各行各業概控制 股市HKEX 就係其中一環 二係為輸送支那人取代香港人做準備 三係為文革化做準備 最終都係要文革方式清洗 執行者就係何妖等人 於民間執行捉鬼打黃反獨概行動 再於上方POPO執行暴力行動, 補足番文革份子概不足
美國到宜家未對港出手 就係一個最重要概角色 : 團結工會仲未出現 黃色經濟圈曾經被視為團結工會概前身 可恨係時間不足 香港概美好日子剩餘不多 好可能係個BB 出生前 就已經玩完 當然美國會唔會唔知時間問題 佢都應該心中有數

從整體黃色陣營出發, 基本套路同15年光復行動後概本土派差唔多
示威行動在港共全力打壓下, 變得舉步唯艱; 另一時間黃圈又有投降主義出現
當年本土派有幾個致命傷係無法調解, 一係無統一立場, 二係缺乏組織嚴密性同缺乏互信, 三係站在否定別人立場去肯定自己, 變左無法創造新事物

但現時比當年本土派好概係有一個左中右都同意概綱領 : 光時五缺, 香港獨立
當光時五缺 香港獨立呢個主旋律定下, 好多爭論自然唔會出現
所以溫和派與激進派間概矛盾比當年細及有調解空間, 因為剩低唔再係立場問題, 而係手段問題
黃圈因為一時間吸收太多勢力, 變相需要更長時間整合。組織間概互信同組織嚴密性亦需要時間去成長。目前比較迫切解決係「創造」。
既然大家都追求香港民族立國，民族共同體，咁咩係香港民族，民族共同體呢 ? 用最淺白概語言就係回應呢兩點: 以本土角度出發處理與中國和世界之間的關係；若遇危機，不望天打救，選擇用自己雙手抗爭保衛土地 (學苑) ，回應時代交付比香港年青人概題目。係否定左中華民族論述, 愛國不愛黨, 民主中國三大論述，香港人又如何交出比上一代人更好概答案，只要回應好, 香港獨立自然有其發展方向。

之前個17區區議會大會有個雛型
不過似乎佢哋唔aware到依個大會可以做更多嘅事